袁國勇自行接種復必泰疫苗 稱不適合參與噴鼻疫苗臨床測試

港大微生物學系講座教授袁國勇，下午到上環中山紀念公園體育館社區疫苗接種中心，自行接種BioNTech(復必泰)新冠疫苗。他早前曾稱，會接種港大正研發的噴鼻式新冠疫苗，但今日指，接獲瑪麗醫院臨床藥物試驗中心通知，指他已經64歲，超過了60歲的一期臨床測試年齡限制，無法參與。袁國勇解釋說，無論科興疫苗，抑或復必泰疫苗，臨床數據都顯示是安全，考慮自己本身無長期病患、腦部和心臟無血管閉塞，而且他時常會接觸到病人，要在實驗室面對新冠病毒，間中亦要巡視酒店、商場或食肆等疫區，因此決定採用副作用「較猛」、能產生較高抗體水平的復必泰疫苗，相信保護作用會大一些。

袁國勇強調，在接種疫苗方面，無人向他施壓。他擔心接種率會受再有港人接種疫苗後死亡影響，希望為自己接種疫苗，能夠做示範榜樣。他指，打疫苗有如戴口罩，如果很少人接種，對控制疫情幫助不大；但如超過七、八成人接種，疫情就可以控制下來。

他擔心接種率會受再有港人接種疫苗後死亡影響，希望為自己接種疫苗，能夠做示範榜樣

有咩關係
支針見你打左就唔會再死人

自己插鼻胃喉先出聲啦

自己打針有咩大不了

因此決定採用副作用「較猛」

維穩到一個點

彈出彈入

疫苗一針，國勇對醫生說：「我來打！」醫生看著他，他居然笑了︰「沒有嘗試過的人生，我都想嘗試一下。」

講左一堆廢話，都係唔肯打科興

收嗲啦袁狗

哭是沒有用的

最後一針，袁國勇對記者說：「我來縫！」記者看著他，他居然笑了︰「沒有嘗試過的人生，我都想嘗試一下。」 這句話多麼豪邁，在場的人震驚了。

我打咗喇
你班友好乖乖硬食

咁有料自己打

初初又話帶口罩就得，而家又死去打疫苗仲要打外國勢力既

謝霆鋒

明串科興無料到都叫維穩？

自己幫自己打針, 幾有型

呢位醫生比政府玩到痴線

貪生怕死嘅漢奸

http://orientaldaily.on.cc/cnt/news/20091222/00176_026.html

原來袁國勇09年打豬流感疫苗已經用皮裏注射

有無人講下點解佢會打intradermal

你死返出去啦

#22